[學佛][阿彌陀佛] 我們在日常生活當中修什麼？修純善的心。《

新ig:amitabha_hk

淨空老和尚開示：我們在日常生活當中修什麼？修純善的心。《十善業道經》教導我們「晝夜常念善法」，三福是善法；「思惟善法」，想善法；「觀察善法」，行善法。又教給我們要「不容毫分不善間雜」。所以，我常勸同修，惡人、惡事絕不放在心上，如果放在心上，我們的心就不善，心不善，往生就成障礙。《彌陀經》講西方極樂世界是「諸上善人俱會一處」，我們的心行不善，佛號念得再多都不能往生，所以我們必須具足善人的條件。

佛經說的「善男子、善女人」，我們要能符合這個條件，這個條件就是「晝夜常念思惟觀察善法」，心裡面沒有一絲毫的不善，就決定往生。所以，我們把世間不善放在心上，這是絕大的錯誤。別人不善與我不相干，我不必把它放在心裡、放在口上，放在心上是我們的心不善，放在口上是造口業。由此可知，李炳南老居士所謂「一萬個人當中只有兩、三個人往生」，那兩、三個人是善人，心純善、口善、行善，他的條件具足，如此才能往生。

諸位同修一定要記住，絕對不要把別人的不善放在自己心裡，不然就破壞了自己的善心；把別人的不善放在自己口裡到處說，就破壞了自己的善行，這很可惜！六祖惠能大師說，「若真修道人，不見世間過」，這兩句話了不起！常常見世間過，往生就成了問題。幾時我不見世間過，世間人沒有過，過失只有我自己一人，往生才有把握。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

(心態決定境界) 無錯 一定要鬥黃 但只可以同自己鬥